中大報告指電子支付系統存保安漏洞 「支付寶」問題最嚴重

中大報告指電子支付系統存保安漏洞 「支付寶」問題最嚴重

中文大學信息工程學系教授張克環的研究團隊，對現今流動支付的相關技術，作出研究報告，指出部份流動支付方式背後存有保安漏洞，不法分子能夠利用來盜取用戶金錢。研究發現 Apple Pay 與 Android Pay 等以 NFC 技術為核心的交易方式較為安全，而使用二維 QR Code 作為付款方式的支付寶，存有保安漏洞，有機會被不法份子有機可乘。

根據報告指出，在眾多電子付款技術之中，以 NFC 技術為基本的 Apple Pay 與 Android Pay 並未有發現保安問題，在保障用戶資料方面最為周全。但另一方面就發現「支付寶」存有保安漏洞，用戶容易被不法份子取得付款資料，造成金錢上的損失。中大研究報告發現以「支付寶」問題較嚴重，該系統以 QR Code 作為收費認證，用戶需要把 QR 條碼傳遞給店員掃瞄。不法份子可侵入用戶手機，控制手機前置鏡頭，在店員掃瞄時，拍下掃瞄器倒影下的 QR 條碼，再傳到不法分子手上。張克環解釋，倒影被拍下之後，可修復並複製成與原本一樣的條碼。不法分子可利用此條碼在另一地方即時作收款用途。

▲左圖為用戶原有的支付寶畫面，但駭客可在畫面加手腳（右圖 QR 條碼右上角的空白位置），令商家掃瞄器不能正常掃瞄，買家不能正常付款，但條碼就送到駭客手上作不法用途

由於資料傳送只是單向溝通，用戶無法識別交易提否成功，出現問題時，用戶只會被通知再傳送多一次，其實可能是不法分子利用干擾器令 QR 條碼失靈，同時間不法分子可在背後利用該條碼取代了商家獲得用戶的款項。另外不法份子亦可在智能電話暗中安裝誘導程式，彈出提示問用戶是否更新 QR 條碼，但無論如何都會自動更新，而舊條碼則會送到不法分子手中。中大研究團隊已將報告交給支付寶，而支付寶聲稱已修復有關系統。報告建議手機用戶不要安裝不明來歷的程式，以免遭不法分子攻擊。

以 NFC 技術為基本的 Apple Pay 與 Android Pay 並未有發現保安問題，在保障用戶資料方面最為周全。但另一方面就發現「支付寶」存有保安漏洞，用戶容易被不法份子取得付款資料，造成金錢上的損失。

用戶需要把 QR 條碼傳遞給店員掃瞄。不法份子可侵入用戶手機，控制手機前置鏡頭，在店員掃瞄時，拍下掃瞄器倒影下的 QR 條碼，再傳到不法分子手上

倒影被拍下之後，可修復並複製成與原本一樣的條碼。不法分子可利用此條碼在另一地方即時作收款用途。

暗中安裝誘導程式，彈出提示問用戶是否更新 QR 條碼，但無論如何都會自動更新，而舊條碼則會送到不法分子手中

qr code payment根本有安全漏洞
五毛D wade同其他五毛喺道spin乜鳩?

垃圾支那寶好先進

大陸應該封鎖左好多資料被盜新聞....

好安靜
五毛唔入嚟

呢個之前有人post過
我想再post多次

中大研究指 QR Code 及 Samsung Pay 皆不安全

電子支付服務開始起跑的香港 , 市面上有各種支付方式 , 包括 Apple Pay、Android Pay、支付寶HK及 Samsung Pay . 在大家使用電子支付享受方便的同時 , 大家隨之擔心的就是安全問題 . 而今日 , 中大信息工程學系「系統保安研究實驗室」研究發現 , 電子支付中 QR Code(二維碼) 及 MST(磁帶讀卡器驗證) 這兩個支付方式存在安全漏洞 .

工程學系教授張克環就表示 , 黑客可以通過惡意程式控制手機及前置鏡頭 , 可以暗中打開前置鏡頭通過讀取 QR Code 付款倒影 , 在你未付款前已經提早取得金錢並提走。而另一個情況就是不法分子直接盜取用戶的屏幕上的 QR Code , 然後修改系統顯示不能交易 , 但實際已經取得交易金額 , 用戶可能會不知不覺就已經損失 . 這種 QR Code 交易多發生在 支付寶 及 微信支付 等軟件 .

另外一種 MST 磁帶讀卡器驗證功能的交易是 Samsung Pay 獨有 , 不過亦成了獨家安全漏洞 . 團隊驗證 , MST 實際傳輸範圍達2至4米 , 比官方公佈的 7.5厘米遠得多 , 不法分子有可以尾隨然後在支付時進行犯案 .

張教授指 NFC 支付方式(即 Apple Pay、Android Pay等)不在其研究範圍 , 不過就認為 NFC 是雙向溝通認證的技術 , 比 QR Code 安全得多。

對於 MST 的支付方式是否被其他人讀取傳輸 , 其實 MST 本身支付時需要輸入驗證碼 , 而驗證碼只可以用一次 , 所以即使讀取到傳輸被盜用的機會亦不大 . 但同時希望各位讀者明白 , 越方便的東西就越不安全 , 要安全就會麻煩 , 這個是定律(起碼到現時仍是) . 要方便還是要安全 , 看個人需要吧 .

這種 QR Code 交易多發生在 支付寶 及 微信支付 等軟件

NFC 支付方式(即 Apple Pay、Android Pay等)NFC 是雙向溝通認證的技術 , 比 QR Code 安全得多。

唔好咁老定，五毛實好快入黎圍爐打丁

Coffee@企圖極端膠化已經自爆輕鬆上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：今日五毛重新定義！完全由「濕鳩塞歐」話事！

Coffee@：禽日放工搭車，居然見到「濕鳩塞歐」真人，佢原來⋯

Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

scan QR code 就比到錢呢個根本就係危險
paywave 嗰隻先係皇道
八達通幾時先肯搞NFC 比錢呀

paywave以前都出過事
張信用卡既個人資料會比其他nfc app check到 不過依加應該解決左
between 原來Android pay 仲安全過samsung pay

班支那人計過，點計都安全過用支那紙幣
香港啲紙幣咁安全洗乜用佢

八達通唔單只方便而且安全
支那寶唔單只煩仲好唔安全

舊技術仲先進過新技術,中国人你地醜唔醜架?

支那冥幣又臭又多假鈔，梗係無人想用

呢個post 一個已block既五毛都冇

話支付寶好先進啲人呢

咁又唔好講到香港好好
淨係咁多年黎 個八達通app無得直接拍卡已經垃圾
支持android pay

唔好俾我估中，五毛實會入嚟spin去達哥度企圖轉移視線

五毛垃撚圾
要定期回下帶

啲理性討論撚選擇性理性
應該係具中國特色嘅理性

懶中立既詭辯撚

五毛呢？

由佢有漏洞啦，講乜出黎教精啲人

梗係唔想佢dominate香港支付模式

依家咁講無用咖 要出左事啲人先識驚
香港人最鐘意咩啊？最鐘意就係投訴 到時出事投訴支那又無用 咁咪棄用

到時可能已經壟斷左個支付模式
即係冇得揀

之前好多五毛話想理性討論電子付款
佢哋而家喺邊

點都好, 有得揀的話, 咪用an /apple pay, 等佢哋做大個市佔先.
咁支那寶咪入唔到囉, 好大程度上, 呢啲嘢零和遊戲嚟啫

冇五毛

先進既野你識條毛咩

qr code 拎黎儲公開文章好方便
拎黎過數，比人偷錢仲方便

狂賀coffee@,極右派政治家被bam

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

唔洗你講，都知啦！

喺得港豬會用！

用支那寶的人！

一喺中國人，一戇居人！

啲五毛係噉spin

好想有人入嚟理性討論

喂五毛呢

說好的理智討論呢

五毛D wade 答到我點解qr code咁多保安漏洞但都重死撐未?

格離post有討論

但唔同
美國嗰啲係家庭債務
中國嗰啲係市省政府
美國人借到錢可能去旅行亂買嘢
大陸嗰啲被虧空拎哂出國
所以唔知大陸單嘢會點收科

唔關事 係大陸人根本唔care呢樣野
仲有支付寶會記綠哂你買過咩 去分析你個人既價值 你個人既質素 去決定你呢個人係社會既價值 好影響你將來搵工 呢樣野以前有文章講過
但班大陸人唔信唔理 淨係打飛機覺得支那好勁 支付寶好方便

That's why even worse

祝JR多重癌症長期彌留

五毛狗廢成咁
要用呢招
笑死人

祝所有五毛來生繼續做中国人

班五毛淨係會拎淘寶嚟講，支那寶佢哋無晒聲出

咩撚野喺「支付」！

「付款」就知者！

長期置頂pls

中國人用中國貨
而且係中國方便
除非你唔認係中國人

不能只有我看見

賣港賊李華明點睇

有咩保安漏洞好驚....
中共連你用支付寶係邊度買condom 狗糧都知道,
又點會查唔到呢啲 支付寶 盜款 .
所以支付寶一定係最安全
相信黨

中大盲目反中

辣殺QR code都有人吹捧

最撚好笑！

在中國地獄鬼國買樣東西，個樣要畀電腦掃下！

信用卡食飯用，apple pay超市用
八達通搭車，點解要用我張信用卡去增值個支付寶再係度掃code

依加公司個canteen都有得用apple pay果d

反中亂港

android pay都唔夠安全啦
得apple pay幾種加密

至少好過支那寶呢D大陸野